寫email畀Prof但唔小心寫錯Dr點算好？

唔想爛grade

佢坐正Prof未先

唔知真心定假膠，但係兩個一個係職銜一個係學歷，所以係冇衝突

下世小心d

你而家自爆埋連登ac

Retake

對於坐正Prof.嘅人
一般喺唔同場合都會尊稱返Prof.
應該好少會嗌返Dr.

下次send有professor既version咪得

我做咗五年research都未聽過除咗UG之外會咁橋口叫人professor xxx
有啲UG仲會叫阿Sir Miss

睇你遇到咩人囉
同prof做過同同事，叫佢英文名同打招呼佢黑口黑口面，之後仲搵Dean出email叫大家叫佢做prof+姓 明明我地叫阿dean都係叫英文名

有加上款已經好比面佢, 唔駛太介意

有人柒到咁
Mainlander?

prof. 望ug嘅信最多咪睇一兩分鐘

望你封信咪淨係睇topic sentence 加多兩眼就算

有Engibeering programme
有MHKIE,要人叫侄Engineer + 姓
Meeting note, 名牌，document要寫 Ir. +姓

香港人

睇人姐 有啲casual既直接叫英文名都得

是彈啦，試過打錯上款畀個fyp co examinor，明明姓li打咗做yang
因為outlook係show Yangxxx LI，睇漏眼就變咗姓yang，發現錯咗之後拿拿聲打返封email say sorry
樓豬嗰啲好小事，唔洗分得咁仔細

試過寫做Mr.

有D香港人好care呢D野

鬼佬熟少少之後應該prefer你叫佢first name
係中国人香港人先鍾意人地叫佢dr x prof y咁

就算係鬼佬都唔會俾人叫佢first name
除非私底下傾計

general姐, 你要搵singularity總會有

係 次次都淨係打first name

一向叫開Dr

無打過上款，一黎就 Hey Man!

Ir. Dr. Prof.

如果一條友有齊以上呢三樣嘢應該點樣嗌佢

我通常睇佢回email用咩署名先決定

通常睇佢平時email自稱同份人係咪casual決定
多數都係嗌佢哋英文名
除非有啲好明顯係注重呢啲野 就會叫返佢Professor X

Prof.

感覺佢地大多數都唔太care

我呢到要叫Engineer Professor X

你仆街啦
呢班校園惡霸好小氣好記仇

你快啲出返email去道歉補鑊

外國d Prof 多數唔理
我成日都 Hi (First name) 就算

係香港強國人要面子先會咁care

Mr有問題？
利申，有陣時唔確定title會直接寫mr

我成日都咁寫喎

on9

去你department網頁個staff list睇吓佢用Prof., Dr. 定係用Ir. 嚟做自己嘅銜頭

推到Prof.上黎解答你

我直接 dear sir 算

即係pg都唔會叫professor 乜乜？咁點稱呼佢哋？

係Mr.
Phd都冇
但你email寫Mr
佢會覆你，my title is Ir

唔重要 冇人得閑理
我做間lab直接叫個老細師兄

點say sorry法
尷到仆街

我呢邊PhD Post-doc 都係就咁Hi, Morning (first name) 就算
當然係睇佢平時好唔好人
同埋熟咗先咁做

利申 外國撚

我去外國exchange都係
開頭打曬prof/dr嗰啲
之後發現佢地好多自我介紹都叫學生叫佢地first name
所以我email都打Hello (first name)

敵將is dr lee

以後叫親邊個academic staff都用prof. xxx咪穩陣，最誇張見過有人連admin staff都寫做prof. (姓)

華人地區階層觀念特別重 都唔係第一日既事
人地係prof 你叫人dr 唔鍾意都好正常

Year 1/2 d傻鳩係唔係都叫Prof

TA都當prof

做左research幾年
發現有啲full prof prefer叫佢做Dr.
叫落後生啲

Dear Teacher

叫佢 方丈 算啦

有冇諗過唔加上下款同reply all 係特登
有次試過喺email屌鳩個prof比爛grade 封email格式咩都唔理，行文勁粗俗，仲要reply曬成個course既人
之後班囡囡對我濕曬

除左yr1, 叫阿sir Miss 應該一係俾人屌，一係ignore

我成日比人叫Professor

係好事定壞事

下款打best retards就無事

唔駛鬼佬
個陣讀u個dept啲prof even係香港人、大陸人
大家都係直叫佢名 Henry、Marshal、David、Tom咁

prof都上連登

Lecturer 叫sir/miss
Even佢地有dr.

i am professor, retake la

是撚但啦。啲成績使唔使睇到咁重要啊。
真係咁認真嘅擺圍酒道歉囉。
出糧嗰個都唔使對佢咁客氣啦。
依家啲學生真係戇撚鳩鳩。

平時同個中坑prof email 都係 hi ____(佢個英文名)
佢覆我都係best, ____

鬼佬先唔得 美國人係無論有冇prof title 都要叫prof. Surname
香港人反而中意用英文名

大多數直接叫佢地名

好耐以前,我寄信比梁美芬都係用Dr. 怕咩

未見過面或者第一次send email我通常會用返dr x prof y睇佢reply用咩下款

出多份amendment 己返dr.做prof再用粗體底線轉紅色咪得lo

你駛唔駛補下英文

我未試過喎，特別係後生果d

佢都未坐正有權唔用prof

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

跟返course outline唔係最穩陣咩，show咩title出嚟就用嗰個title

識個姓梁既人都特燈要人要佢特首

Mr係姓別
建議你下次見到系主任用Mr address佢

性別*

有人會小氣架

又唔可以咁講既 尊重返人地地位都好應該 尤其唔熟既人

我指果啲因為個Fm叫錯就爛人grade果啲

我就噉睇嘅，如果係UG學生哥，噉唔洗同班後生計較，如果學生有意識叫得準確啲，噉當然appreciate，但係叫錯Prof/Dr叫低咗個tittle，噉作為一個老師前輩，真係唔洗太上心，反而叫高咗，將Mphil班tutor叫錯Prof就有需要提醒返。

always call Dr.

介意嘅係咪出街俾人叫先生女士會屌人叫返dr

仲有個姓蔣嘅委員會委員要人叫返佢議員

叫Dr.其實冇問題
但叫mr就真係離譜d

唔使
對方都係啲hea99嘅professors
有時大家連上下款都唔打
一兩句搞掂

好撚煩
係Prof叫Dr又嬲
唔係Prof你叫Prof又話你串佢

試過再慘啲，果時新入職email叫個女同事做Ms. XXX，佢出信叫我叫返佢做Mrs. XXXX，仲要cc埋畀dean

都啱

are you assuming its gender?

叫高咗好煩架會畀人串

我係Bristol 個陣跟個大粒野，起初叫佢Prof. /Dr. 但有一日佢話有外人先咁叫，冇人直叫佢First name.
係咪鬼佬都係咁？

唔係個個都係，不過西方人多數易話為啲，試過畀老闆my brother噉叫

咁冇禮貌

我都試過又係個名頭尾英文都可以做姓 我又未見過佢 跟住冇理到

我讀果時叫dr. 做阿sir 多數會俾佢地指正

我地嗰啲好nice
好多都有dr
寫mail 就當然跟返
但係現實中平時都係就咁叫佢地英文名

year 1嗰陣我直頭連上款都冇，俾佢喺回信屌話我冇禮貌

如果你本身係Phd ，同其他Phd 同輩溝通係可以Hi
但如果冇，咁就加返個Dr 係前面
始終人地有個學歴頭銜，應該尊重下

可以recall email ? 如果係outlook 嘅話

想問有無人寫email會怕grammar錯

year 1好多時唔知頭唔知路好正常

上款都無就抵死啦

係咪都寫 Dear Sir/Madam 囉 好唔好？
定assume左只有兩種性別會出事？

Best retarded

睇佢喺department官網個profile點打佢名

笑到眼都濕曬

um 我試過有lecturer叫我地直接叫佢英文名

如果係lecturer 叫佢做prof 佢會唔會好開心=.=

我有幾個鬼佬prof 直情係叫英文名簡稱
例如 David叫Dave Alexander 叫Alex

陳國璋教授、工程師*Ir Prof Thomas K C CHAN
MSc(BSS) CEng FHKIE FCIBSE FIET FIHEEM R.P.E.(BSS, ELL)

點解engine咁麻煩
咁唔通MBBS+MD+Prof 又叫 Doctor Professor Doctor

係英國讀書從來未叫過鬼佬鬼婆做prof.

係呢間先會咁show
其他U唔會話驚死人唔知

老鼠只係副教授，唔可以叫prof.

應該係nurse

lecturer不嬲都係直接叫英文名
但有個同學叫 名+ sir
好似中學生

其實上面係咪好多人唔知Prof同Dr個分別
PhD grad就可以叫Dr
但Prof係要好senior好大粒先有呢個title
多數佢地都介意人地叫低咗佢做Dr

試過大粒prof帶我地行lab
個個同事都叫佢dr wo

好小事啫
Dear XXX 打左做 Dead XXX 我都試過

有d叫慣左

當年讀書
d鬼佬prof叫我地就咁叫佢就得
唔洗prof,mr前prof後咁拘謹

正常嚟講assistant 同associate Professor 都係用dr，真係坐正Professor 嘅先會用prof。但有啲院校例如中大就所有Professor 都會用Prof

Btw 呢個post 令我諗番起之前陳家洛用教授個title 去選立法會比人投訴

跟英式，唔係坐正Professor就叫Dr
坐正叫Dr都得，出去conference都係咁叫

是但啦 我係唔係都叫professor，lecturer照叫prof，費時煩

不嬲都叫lecturer同tutor

如果佢覆返你下款咁寫就話姐
都唔係第一封email就咁causal架

我嗰陣FYP腦細口頭都係直叫英文名
但係email一定落返Prof.囉

聽過一個Lecturer話我唔係professor 除非你加人工畀我

屌驚西咩
佢搞鳩你
你上佢堂嗰陣咪話自己聽唔明英文問佢可唔可以講普通話
記得拍片

好多學生會將lecturer 嗌做prof
利申lecturer

其他同事知唔知？

你係咪肯定佢係Prof title?
正常唔會架喎
我呢邊連其他Dr級嘅教授都係叫佢Prof
但佢真係全dept最大粒嗰個

好撚大粒嫁
間唔中就上報紙
有咩大新聞就訪問佢個d黎

都有prof會叫佢做prof. xx
但lab個d就叫佢dr. xx

可以你嗰個比較friendly

Phd都冇 Adjunct Professor?

我遇過嘅係，名係Thompson，佢話可以叫佢做tom（鬼佬嚟）
另一個就明明係Dr.，反而自稱做sir

下款叫自己做prof xyz會唔會有啲怪

中大連RAP都用Prof.有D過份

幾時講過prof一定要phd, 特別係D professional field

ｈｉ

有d直接寫全名或者成個full signature連電話地址
咁咪自己醒水囉